幼貓轉糧一問

各位哥哥姐姐
我而家兩個半月大啦
平時每日食乾糧加一個罐罐既
但我發現由細食開個隻royal canin好似對身體唔好
請問我咁細個轉食其他乾糧會唔會唔好架？
你地主子食開咩可以健健康康快高長大呀？
我唔想生腎石呀喵～

好可愛
bb轉糧冇問題架，試多隻試到岩
Wellness 系列幾好

唔該你呀哥哥
等我叫剷屎獸買比我食先

話說我有啲罐隻貓唔啱食 平價讓比你？
台灣汪喵星球買
同你同品種不過大你幾個月

其實乾糧對貓咪真係唔係幾好
貓咪唔鍾意飲水好難搞
最好慢慢轉食罐罐啦
如果唔係貓咪老左會多問題 到時都係要洗錢
由每日1罐+乾糧 轉 每日2罐+乾糧...

Btw 台灣汪喵隻無膠主食罐幾好 價錢又唔貴

暫時見到主子都成日會飲水
但之後我都會keep住喂罐罐
不過要返工屋企冇人就會長放乾糧
驚會餓親主子

Btw新手上路 可唔可以share多啲點既飲食會對主子好啲

建議你係連登search貓糧資料庫先
第一頁肥美絲有share一條excel link
裡面有介紹貓咪營養相關知識
最基本就係貓仔吸收嘅水份同蛋白質要夠
所以乾糧會冇咁好 除非係凍乾 加水可以還原番原肉(價錢貴過罐罐 你唔得閒果時當乾糧放)
冇標紅色嘅基本上都係安全嘅品牌
不過貓仔同人一樣有D會揀食 所以都係試過先知岩唔岩食 (可以多幾隻牌子輪流餵冇咁易會悶)

唔該晒巴打
我研9研9下

OK有其他問題嘅見到會回

請問你哋係會放長糧定時放糧？
我見人地會一日淨係早晚兩餐濕糧
因為我要返工8點出門 7點先返到屋企
出門前同返到屋企都會喂罐
如果冇長糧中段時間主子會唔會餓親

仲有隻衰仔成日掛住玩
食2啖又走去玩 玩完又返黎再食2啖
都唔知佢幾時真係食飽

貓係會分開食
唔似人一餐食飽等下餐

如果中午果餐真係冇人餵都係要放糧冇計
糧方面可以留意下貓仔係咪會食得好少
係會有機會唔岩食或者食厭左
如果唔識自己食 可以考慮下凍乾 會香口D一般貓仔都鍾意食

兩隻主子由三個日大開始食 Oven baked幼貓雞肉
係睇貓糧 post 有巴打介紹
一包 5磅 $280左右
兩隻夠食一個月
食完肯自己飲水
一星期餵兩次主食罐

一歲先轉成貓5魚

餵小貓：什麼，什麼時候，多少
專家們回答了有關小貓食物等六個常見問題。

由安妮·斯圖爾特
來自WEBMD檔案
說到可愛，幾乎沒有動物可以和小貓相比。如果您剛剛獲得了一隻（或兩隻）小貓，那麼您可能正在學習有關小貓護理的全部知識。您想盡力確保可愛的寶寶成長為健康的成年人。正確餵養是健康方程式的重要組成部分。在母乳的前四個星期後，小貓逐漸過渡為小貓食物，並在大約八個星期時完全斷奶。將小貓帶回家後，您需要了解以下內容。

1.小貓的營養需求與成年貓的營養需求有何不同？
在出生的最初幾週內，小貓的體重可能翻倍甚至三倍。為了支持這種爆炸性增長以及較高的活動水平，您的小貓可能需要的能量是成年貓的三倍。

加利福尼亞大學戴維斯分校獸醫醫學教學醫院的營養顧問兼臨床營養學助理教授詹妮弗·拉森（Jennifer Larsen）說，這些高能量的需求使小貓很難在一頓飯中攝取足夠的卡路里。她說：“因此，大多數小貓每天至少要吃三四頓飯。” “這也是一件令人舒適的事情-小貓在本質上是零食。”

小貓對脂肪，某些脂肪酸和大多數維生素的需求與成年貓相同。但是小貓對蛋白質，氨基酸和礦物質以及某些維生素的需求更高。例如，小貓應該從蛋白質中獲取大約30％的能量。

出於這些原因，大多數專家建議您在1歲之前餵給您的小貓特殊配方的小貓食物。儘管某些貓食被標記為適合所有年齡段的小貓和貓，但除非餵養測試支持該標籤，否則這些貓食並不適合您的小貓要求。

而且，不要忘記提供大量的淡水-這是保持各個年齡段的貓健康的關鍵。

2.我怎麼知道我正在選擇優質的小貓咪食物？
CVT Mindy Bough是美國防止虐待動物協會（ASPCA）中西部辦公室客戶服務高級總監，他強調了優質小貓糧的重要性。“我不建議使用一般品牌或商店品牌，” Bough說。她說，請向信譽良好的公司購買-獸醫建議的公司更頻繁。“研究已經確定這些幼貓食品可以提供出色的健康。”

但是，如何確定小貓食品的質量呢？一種方法是檢查標籤。它至少應包含以下內容：“滿足美國飼料控制官員協會（AAFCO）建立的小貓的營養要求。” AAFCO是一組管理寵物食品的州和聯邦官員。更好的是，尋找這一點：“根據AAFCO餵養試驗為小貓提供完全和均衡的營養。” “完全均衡的營養”意味著您的小貓將無需補充礦物質或維生素。實際上，請記住，過多的“好事”可能對您的小貓不利，從而導致嚴重的醫療問題。僅在獸醫推薦的情況下使用補充劑。

自製飲食也要謹慎。例如，全肉自製飲食中的鈣含量可能低，導致礦物質失衡，導致甲狀旁腺功能亢進，這種疾病在快速成長的小貓中更為常見。鮑夫說：“如果您使用自製飲食，請確保它是由著名的營養學家配製的。”

餵食一段時間後，您將成為法官。有了適當的營養，您的小貓應該健康，機敏，體重穩定增長，並穿上乾淨光滑的外衣。如果不是這樣，請與您的獸醫檢查可能的飲食變化或排除任何健康問題。

3.我的小貓需要濕或乾哪種食物？
重要的是，年幼的小貓至少要吃一些罐頭食品作為飲食的一部分。很小的小貓牙齒很小，不能很好地咀嚼乾糧。沒有一些罐頭食品，他們將無法獲得足夠的營養以正常生長。如果您同時給小貓餵乾和罐頭食品，那麼每天兩次罐頭餵養就足夠了。如果他們只吃罐頭食品，應該每天餵四次。

4.如何從一種小貓食物換成另一種？
貓通常被認為是“挑食者”的縮影。但這不是必須的。讓您的小貓從右腳開始著手。

拉森說：“如果小貓過早暴露於不同的質地和味道，則更容易更換食物。” “如果一遍又一遍地接觸相同的食物，貓傾向於對特定的口味和質地有固定的偏愛。”

如果您想改用新的小貓咪食物，Larsen建議不要將其與舊食物混合。她說：“如果小貓不喜歡這種新食物，也可以把它們從舊食物中剔除。” 而是將新食物和舊食物放在單獨的碗中。隨著時間的流逝，提供越來越少的舊食物以及新食物。“一點點飢餓將幫助他們過渡-並辭職，至少要嘗試新食物。”

請記住，食物的快速變化會引起胃部不適或“飢餓感”。因此，您可能需要在四到七天內過渡到新食物。

5.餵小貓的最好方法是什麼？
鮑夫說：“幼貓需要更頻繁地餵食，但是隨著年齡的增長，它們可以每天兩次餵食。”

拉森（Larsen）同意，幼小貓可以“免費餵食”，方法是全天為它們提供無限量的小貓食物，然後過渡到四到六個月大時進食。自由選擇餵養具有減少因進餐速度加快而引起的胃脹大的額外好處。它還有助於體重過輕或生長緩慢的小貓。當然，這不是超重或肥胖小貓的最佳選擇。對於這些小貓咪，可將其作為餐食或直至消失而提供的測量部分是更好的選擇。檢查包裝以獲取建議的數量。即使有小貓的能量需求，過度餵養也會成為一個大問題。

拉森說：“特別是在排卵和絕育時控制攝入量，這增加了肥胖的風險。” “預防肥胖比解決肥胖更可取。”

6.我應該避免給小貓餵食嗎？
拉森說，只要遵循“ 10％卡路里規則”，就可以餵小貓零食。這意味著零食應少於小貓總卡路里攝入量的10％。但這並不意味著將剩菜剩飯剩菜變成小貓的零食是個好主意。另外，請注意以下食物：

生肉或肝可能含有寄生蟲和有害細菌。
生雞蛋中可能含有沙門氏菌，可能會減少B族維生素的吸收，從而導致皮膚和毛被層出現問題。
生魚可能會導致維生素B缺乏，導致食慾不振，癲癇發作甚至死亡。
牛奶可能會導致斷奶的小貓和貓腹瀉，因為它們會失去分解牛奶所需的酶。
此外，洋蔥，大蒜，巧克力，咖啡，茶，葡萄乾或葡萄可能對小貓和貓有毒。